［鳩噏之霸］創科局：現時派發的口罩是專利設計的延伸 有「父子關係」 理論上有新知識產權

政府連續多日宣稱口罩獲得專利，並已獲得 2018 年日內瓦國際發明展金牌，但《蘋果日報》今日報道指翻查專利文件，該項專利是在口罩中加入薄磁片而製造出「弱磁場」，改變空氣中微粒的運動軌迹，令口罩纖維更易阻隔微粒，但並非用銅作抗菌抗病毒。

HKRITA 行政總裁葛儀文解釋口罩專利時指，現時派發的口罩是參加日內瓦國際發明展時設計的延伸有「父子關係」，而當中有 4 個主要特色，即弱磁石、人體工學、防菌以及其重用功能。他指出現有口罩的功能性源於舊有設計，在宣傳時是有需要提及舊有「背景知識產權 (background IP) 」，理論上銅芯口罩是有新的知識產權。

⋯⋯

創科局：未考慮公眾好奇 無特別隱暪

被質疑未有公佈生產商身份，創科局常任秘書長蔡淑嫻指生產商最初希望保持低調亦有商業保密協議，未考慮到公眾如此好奇，承認「敏感度不足」但多次強調無特別隱暪，亦無特別誤導公眾。另外，政府防疫抗疫基金為口罩項目預留 8 億元，蔡則指未有全部用完。至於原材料供應商晶苑有大額交易，她指與項目無關，未再有太多回應。她又補充宣傳口罩可作平常用途是指口罩達 ASTM 1 標準，醫護人員可能需要較高的 ASTM 。

佢知唔知自己講咩

產你老母

手臂既延伸

吓?

即係得獎既設計係另有其人，但政府抄完改良下，然後話自己改良既version係得獎？

有無理解錯

究竟仲要講幾多荒謬既說話去為個瘋狂既政府辯護

所有電子產品都係電路版既延伸

好慘,感覺俾人玩鳩

即係法國嘅LV同羅湖商業城嘅LV
唔同嘅係，我攞咗呢個LV品牌嚟造一個新款嘅袋
然後同你講：呢個LV係2020年新款限量版

又兄弟關係又父子關係

咁個生產商身份真係好關鍵
唔怪得一直唔敢公開

不如搵下中間嘅利益輸送，分分鐘有驚人嘅關係，可能有人要坐監（如果仲有法律嘅話）

法治喪屍

On 撚9，陰司紙同錢都有父子關係，唔撚見你拎黎出糧

佢講咩哪嘢呀

如果有法律，呢單大單過拳拳果單唔知幾多倍

其中一間廠自爆一美元一個
柒婆話港紙40一個
中間嗰32蚊點解釋

copy cat, 再加自己唔知邊度抄返嚟嘅理論
就話唔係抄
屌，咁我做功課抄8成都應該呵當抄襲先啱

回佣

我屌過佢老母 同佢都有父子關係

仲要係由女裝底褲料孕育出嚟嘅父子關係

9up has no limit

一個大話冚一個大話而無被追究就係破壞法治

pin 呢個啦摟主